﻿Đã tiếp cận được với 3 tàu bị nạn của Đà Nẵng

. Các ngư dân sống sót sẽ cập cảng sông Hàn vào ngày mai 23-5 
Theo thông tin của Ủy ban tìm kiếm cứu nạn, cho đến 14 giờ chiều nay 22-5, các tàu của lực lượng hải quân và Ủy ban tìm kiếm cứu nạn đã tiếp cận với 3 tàu bị nạn của Đà Nẵng, còn 1 tàu vẫn chưa tiếp cận được vì tàu thiếu dầu, các tàu cứu nạn đang chuyển dầu tới chiếc tàu này. 
Trên 4 tàu tổng cộng có các ngư dân và 17 xác nạn nhân. Hiện Ủy ban quốc gia tìm kiếm cứu nạn đang tiếp tục liên lạc với 6 tàu còn bị mất tích. 4 tàu này dự kiến nhanh nhất là 18 giờ ngày 23-5 sẽ cập cảng Đà Nẵng. Các công việc chuẩn bị đón các ngư dân và nạn nhân đã được các cơ quan chuẩn bị một cách tốt nhất. 
Thông tin cho đến giờ phút này, hiện có 11 tàu của các ngư dân bị chìm, trong tổng số 221 ngư dân thì có 27 người chết, 89 người bị mất tích, và đã vớt được 105 người. Hiện nay các lực lượng cứu hộ đang cố gắng liên lạc với số tàu chưa tìm thấy. 
Danh sách tàu chìm và mất tích của Đà Nẵng: 
7 tàu bị chìm với 140 lao động: 
1. Tàu ĐNa 90079 TS của ông Ngô Tấn Nhất - SN 1958, trú tổ 30, Thanh Khê Đông, có 22 lao động. 
2. Tàu ĐNa 90190 TS của ông Trương Văn Minh - SN 1972, trú tổ 9, Xuân Hà, có 20 lao động. 
3. Tàu ĐNa 90053 TS của bà Lê Thị Huệ - SN 1965, trú tổ 15b Thanh Khê Đông, có 21 lao động. 
4. Tàu ĐNa 90199 TS của ông Phạm Văn Xinh - SN 1966, trú tổ 36 Thanh Khê Đông, có 21 lao động. 
5. Tàu ĐNa 90093 TS của ông Ngô Văn Chiếu - SN 1931, trú tại tổ 4 Xuân Hà, có 17 lao động. 
6. Tàu ĐNa 90321 TS của ông Trần Văn YÁ - SN 1943, trú tổ 32 Thanh Khê Đông, có 21 lao động. 
7. Tàu ĐNa 90154 TS của bà Nguyễn Thị Phượng - SN 1965, trú tổ 36 Thanh Khê Đông, có 18 lao động. 
3 tàu vẫn còn mất liên lạc với 58 lao động: 
1. Tàu ĐNa 6126 TS của Đỗ Văn Đường - SN 1960, trú tổ 35 Thanh Khê Đông, có 19 lao động. 
2. Tàu ĐNa 6018 TS của ông Bùi Văn Vịnh - SN 1956, trú tổ 8 Xuân Hà, có 20 lao động. 
3. Tàu ĐNa 90247TS của ông Nguyễn Văn Ánh - SN 1957, trú tổ 39 Xuân Hà, có 19 lao động. 
Thống kê của UBQG tìm kiếm - cứu nạn, đến cuối ngày 21-5 đã xác định được 22 tàu chìm với 315 ngư dân bị nạn. Trong đó, Đà Nẵng có 7 tàu chìm và 3 tàu mất tích với 198 lao động; Quảng Ngãi có 5 tàu mất tích và chìm với 43 lao động; Quảng Nam có 3 tàu mất tích với 39 lao động. 
Theo một nguồn tin, các ngư dân Việt Nam được các tàu Trung Quốc cứu sống đã nêu cao khẩu hiệu với dòng chữ "Cảm ơn Chính phủ Trung Quốc, cảm ơn các thuỷ thủ Trung Quốc". Các tàu Việt Nam sau khi được giúp đỡ về lương thực, thực phẩm, nước uống và nhiên liệu đã cùng tàu của Trung Quốc tiếp tục tìm kiếm người bị nạn. Ông Đỗ Hữu Tâm, Chủ tàu DNA 90019 ở tổ 3, phường Xuân Hà, quận Thanh Khê (thành phố Đà Nẵng) cảm động nói: "Tôi thay mặt nhân dân quận Thanh Khê cảm ơn các tàu cứu hộ của nước bạn". 
Danh sách 15 tàu đánh cá và 330 ngư dân Việt Nam bị nạn được các tàu Trung Quốc cứu hộ gồm: 
1.Tàu QNG9145TS: số ngư dân đã được cứu là 24 người
2.Tàu DNA90189: số ngư dân đã được cứu là 32 người, số thi thể trên tàu: 8
3.Tàu DNA90345: số ngư dân đã được cứu là 32 người, số thi thể trên tàu: 5 
4.Tàu DNA90299: số ngư dân đã được cứu là 33 người, số thi thể trên tàu: 5
5.Tàu DNA90062: số ngư dân đã được cứu là 26 người, số thi thể trên tàu: 1
6.Tàu DNA90152: số ngư dân đã được cứu là 24 người
7.Tàu DNA90046: số ngư dân đã được cứu là 22 người
8.Tàu DNA90244: số ngư dân đã được cứu là 20 người
9.Tàu DNA90125: số ngư dân đã được cứu là 22 người
10.Tàu DNA90354: số ngư dân đã được cứu là 28 người
11.Tàu QNG92288TS: số ngư dân đã được cứu là 15 người (trong đó có 3 người bị thương)
12.Tàu QNG99279TS: số ngư dân đã được cứu là 18 người (trong đó có 3 người bị thương)
13.Tàu QNG2160TS: số ngư dân đã được cứu là 18 người, số thi thể trên tàu: 2
14.Tàu QNG7350TS: số ngư dân đã được cứu là 8 người15.Tàu QNG7139TS: số ngư dân đã được cứu là 8 người

Theo VTV, VOV
